# 日志管理 ELK（ElasticSearch+Logstash+Kibana)
## 简介：
**ElasticSearch：**一个开源分布式搜索引擎，具有分布式，零配置，自动发现，索引自动分片，索引副本机制，restful风格接口，多数据源，自动搜索负载等特点。<p>**Logstash：**一个完全开源的工具，可以对你的日志进行搜集,过滤，并将其储存供以后使用。<p>**Kibana：**为Logstash和ElasticSearch提供日志分析的友好Web界面，可以汇总，分析和搜索重要的数据日志。
##下载说明：
由于Logstash的运行依赖于Java环境， 而Logstash 1.5以上版本不低于java 1.7，因此推荐使用最新版本的Java。因为我们只需要Java的运行环境，所以可以只安装JRE，不过这里我依然使用JDK，请自行搜索安装<p>
ELK下载https://www.elastic.co/downloads/
## 使用说明：
### ElasticSearch：
#### 启动服务：
 运行bin/elasticsearch.bat文件开启服务。查看127.0.0.1:9200出现如下页面运行成功<p>
#![](/assets/elasticsearch.png)  <p>
#### 基础操作：es支持restful操作。<p>
获取对应文档:<p>
GET /[_index]/[_type]/_search <p>
上传文档: <p>
```javascript
PUT /[_index]/[_type]/[_id} 
{ "first_name" : "Jane", 
"last_name" : "Smith", 
"age" : 32, 
"about" : "I like to collect rock albums", 
"interests": [ "music" ] }
```
<p>
操作文档：http://es.xiaoleilu.com/030_Data/15_Get.html

#### 面向文档：
Elasticsearch是面向文档(document oriented)的，这意味着它可以存储整个对象或文档(document)。然而它不仅仅是存储，还会索引(index)每个文档的内容使之可以被搜索。在Elasticsearch中，你可以对文档（而非成行成列的数据）进行索引、搜索、排序、过滤。这种理解数据的方式与以往完全不同，这也是Elasticsearch能够执行复杂的全文搜索的原因之一。<p>
ELasticsearch使用JSON，作为文档序列化格式。
以下使用JSON文档来表示一个用户对象：<p>
```javascript
{ 
"email": "john@smith.com", 
"first_name": "John", 
"last_name": "Smith", 
"info": { 
    "bio": "Eco-warrior and defender of the weak", 
    "age": 25, 
    "interests": [ "dolphins", "whales" ] 
    }, 
"join_date": "2014/05/01" 
    }

```
在Elasticsearch中，文档归属于一种类型(type),而这些类型存在于索引(index)中，我们可以画一些简单的对比图来类比传统关系型数据库：<p>
Relational DB -> Databases -> Tables -> Rows -> Columns<p>
Elasticsearch -> Indices -> Types -> Documents -> Fields<p>
Elasticsearch集群可以包含多个索引(indices)（数据库），每一个索引可以包含多个类型(types)（表），每一个类型包含多个文档(documents)（行），然后每个文档包含多个字段(Fields)（列）。
#### elasticsearch 分布式:
Elasticsearch为分布式而生
Elasticsearch致力于隐藏分布式系统的复杂性。以下这些操作都是在底层自动完成的：<p>
*将你的文档分区到不同的容器或者分片(shards)中，它们可以存在于一个或多个节点中。<p>

*将分片均匀的分配到各个节点，对索引和搜索做负载均衡。<p>

*冗余每一个分片，防止硬件故障造成的数据丢失。<p>

*将集群中任意一个节点上的请求路由到相应数据所在的节点。<p>

*无论是增加节点，还是移除节点，分片都可以做到无缝的扩展和迁移<p>
#### 集群部署：
伪分布式环境搭建：创建3个es环境，修改其config/elasticsearch.yml配置文件<p>
1：<p>
cluster.name: elasticsearch<p>
node.name: node1<p>
2：<p>
cluster.name: elasticsearch<p>
node.name: node2<p>
http.port: 9202<p>
3：<p>
cluster.name: elasticsearch<p>
node.name: node3<p>
http.port: 9203<p>
es会自动搜索同一网段下的cluster.name（集群名）相同的es做成集群
将indeces（索引）下的分片（默认一个索引5个主分片每个分片一个复制分片）平分到不同es节点（node）下。
#### elasticsearch-head插件安装：
是es集群管理插件。执行如下命令安装插件：<p>
elasticsearch/bin/plugin install mobz/elasticsearch-head<p>
打开：http://localhost:9200/_plugin/head/ <p>
下图为以上操作建立的集群。
![](/assets/es.png)  <p>

相关文档：http://es.xiaoleilu.com/020_Distributed_Cluster/05_Empty_cluster.html <p>
### Logstash：
#### 运行：
logstash -e input { stdin { } } output { stdout { codec => rubydebug } } <p>
输入报文 helloworld 可以在控制台看到对应报文。<p>
2016-10-20T09:05:53.446Z LAPTOP-RKIO0CO4 hellowrold <p>
#### 通过配置文件运行：
 在bin目录下创建配置文件test.conf:  <p>
 input为logstash配置输入流，logstash支持多种input方式包括file redis TCP UDP syslog lumberjack等。<p>

 filter过滤logstash输入流，并可以解析输入流。<p>

 ouput为logstash输出流，支持多种输出方式如elsaticearch file email tcp hdfs等，并可以配置相关参数如在es中配置索引名和type名<p>

```
input {

 file{

 path => "C:\Users\zjl\.IntelliJIdea2016.2\system\tomcat\Unnamed_hap-parent\logs\hap.log"

 start_position =>"beginning"

 }

}

filter{

 if ([message] =~ "^\s") {

 drop {}

 }

 grok{

 match => ["message", " .* %{GREEDYDATA:level} \[%{GREEDYDATA:accountId}\] \[%{GREEDYDATA:requestId}\] %{GREEDYDATA:dao} - %{GREEDYDATA:info}\s"]

 }

}

output {

 stdout {

 }

elasticsearch {

 hosts => "localhost:9200"

 }

}

```
<p>
相关文档：http://kibana.logstash.es/content/logstash/plugins/input/file.html
<p>
 在Logstash文件/bin目录下打开终端输入logstsh -f test.conf运行logstash解析日志文件  <p> 
 作为一个要长期运行的程序。发行包内都带有sysV或者systemd风格的启动程序配置，你只需要直接使用即可，以RPM为例 /etc/init.d/logstash 脚本中，会加载 /etc/init.d/functions 库文件，利用其中的 daemon 函数，将 logstash 进程作为后台程序运行。所以，你只需把自己写好的配置文件，统一放在 /etc/logstash/conf.d 目录下(注意目录下所有配置文件都应该是 .conf 结尾，且不能有其他文本文件存在。因为 logstash agent 启动的时候是读取全文件夹的)，然后运行 service logstash start 命令即可。<p>
![](/assets/logstash.png)
<p>
### Kibana：
##### 打开文件bin目录下kibana.bat开启服务  <p>  <p>
##### 浏览器打开localhost:5601查看通过logstash解析的日志文件
##### config/kibana.yml文件可进行对kibana相关配置 <p> <p>
![](/assets/kibana.png)
![](/assets/kibanaview.png)
